中國,蒙古兩國蒙古族溝通到? 唔同方言

清朝時已兩邊發展有分別

你同廣州人嘅廣東話溝唔溝通到
如果一樣語言我估最多口音唔同啫

方言？連語系都唔同喎

方乜言

蒙文都方言？

文字都唔同

蒙古最近新政策 棄俄音 跟內蒙路線

呢個係中共急住內蒙漢化嘅原因

有軍隊就係語言,冇軍隊就係方言
係中國依D野蠻地方係要講兵權,少數民族係冇話語權,你既文化都唔會受到尊重
試問廣東人被中國同化左兩千年,但係大家講既都係唔同既語言,冇辦法互相溝通,廣東人同講其他中國白話既人點會係有共同既祖先

中國蒙古族會在課堂學到喀爾喀蒙古語?

睇多次標題啦
問緊中國境內嘅蒙古人同蒙古國嘅蒙古人溝唔溝通到呀

蒙古語裡面點會無方言

屌sorry 眼快睇錯樓主句嘢
自膠

成班盲毛